- zentraler Kommunikationspunkt
- Clients requesten keine Informationen
- Broker pushed Messages ....
	- ... an Clients, die sich für ein Topic *subscriben*
	- ... von Clients, die Daten *publishen*
- Jeder Client hat offene offene TCP Verbindung zum Broker